{  
"waste": [ 
{
	"question": "Waarom mag een kapotte ovenschaal niet bij het oude glas?",
		"answer": [
			"Omdat hij niet door het gaatje in de container past.",
			"Omdat het glas van een ovenschaal niet te recyclen is."
		],
		"answercorrect": "Omdat het geen verpakking is en omdat glas op een hogere temperatuur smelt dan verpakkingsglas."
},
{
	"question": "Hoelang duurt het voordat een plastic fles is verteerd?",
		"answer": [
			"Ongeveer 50 jaar.",
			"Ongeveer 100 jaar"
		],
		"answercorrect": "Oneindig lang."
},
{ 
"question": "Hoelang duurt het voordat een bananenschil is verteerd?", 
         "answer": [ 
            "Ongeveer 2 maanden.", 
            "Ongeveer een half jaar." 
         ], 
         "answercorrect": "Minimaal 1 jaar." 
}, 
{
"question": "Waar wordt papier van gemaakt?", 
         "answer": [ 
            "Van de papyrusplant.", 
            "Van zand en vezels." 
         ], 
         "answercorrect": "Van houtvezels en oud papier." 
}, 
{ 
"question": "Hoe lang duurt het voordat kauwgom is verteerd?", 
         "answer": [ 
            "Ongeveer 1 jaar.", 
            "Ongeveer 50 jaar." 
         ], 
         "answercorrect": "Minimaal 20 jaar." 
}, 
{ 
"question": "Waar laat je een kapotte spaarlamp?", 
         "answer": [ 
            "In de Glasbak.", 
            "In de grijze bak." 
         ], 
         "answercorrect": "Bij het kleine chemische afval." 
}, 
{ 
"question": "Je hebt je brengpizza op, waar laat je de vuile kartonnen doos met het laatste stukje?", 
         "answer": [ 
            "Bij het oud papier.", 
            "In de open haard." 
         ], 
         "answercorrect": "In de grijze bak." 
}, 
{ 
"question": "Je hebt je drinkflesje cola op, wat doe je ermee?", 
         "answer": [ 
            "Achter de bosjes.", 
            "In de grijze bak." 
         ], 
         "answercorrect": "Inleveren en voor het statiegeld wat kopen." 
}
],
"electricity": [
{ 
"question": "'s nachts kun je ook zonnen-energie opwekken", 
         "answer": [ 
            "Ja."   
         ], 
         "answercorrect": "Nee." 
}, 
{ 
"question": "Een oplaadbare batterij kun je meer dan 100 keer hergebruiken", 
         "answer": [ 
            "Nee."   
         ], 
         "answercorrect": "Ja." 
}, 
{ 
"question": "Bliksem kan elektrische apparaten kapot maken", 
         "answer": [ 
            "Nee."   
         ], 
         "answercorrect": "Ja." 
}, 
{ 
"question": "Een dynamo is een apparaat dat snel ronddraait en zo stroom opwekt", 
         "answer": [ 
            "Nee."   
         ], 
         "answercorrect": "Ja." 
}, 
{ 
"question": "De meterkast is een kast in huis waar stroom binnenkomt en wordt verdeeld", 
         "answer": [ 
            "Nee."   
         ], 
         "answercorrect": "Ja." 
}, 
{ 
"question": "Een lichtsensor zorgt ervoor dat de lampen uitgaan als het donker wordt", 
         "answer": [ 
            "Ja."   
         ], 
         "answercorrect": "Nee." 
}, 
{ 
"question": "In een elektriciteitscentrale brengen ze water aan de kook, waardoor stoom ontstaat", 
         "answer": [ 
            "Nee."   
         ], 
         "answercorrect": "Ja." 
}, 
{ 
"question": "In de meterkast zit een dynamo die stroom maakt", 
         "answer": [ 
            "Ja."   
         ], 
         "answercorrect": "Nee." 
}, 
{ 
"question": "Iemand die elektriciteit aansluit wordt een elektricien genoemd", 
         "answer": [ 
            "Nee."   
         ], 
         "answercorrect": "Ja." 
}, 
{ 
"question": "Met een ballon en een wollentrui kun je statische elektriciteit opwekken", 
         "answer": [ 
            "Nee."   
         ], 
         "answercorrect": "Ja." 
}, 
{ 
"question": "In een knijpkat zit een soort dynamo", 
         "answer": [ 
            "Nee."   
         ], 
         "answercorrect": "Ja." 
}, 
{ 
"question": "In een transformatiehuisje wordt sterke stroom minder sterk gemaakt", 
         "answer": [ 
            "Nee."   
         ], 
         "answercorrect": "Ja." 
}, 
{ 
"question": "De hoofdschakelaar in de meterkast kan alle stroom tegelijk uitzetten", 
         "answer": [ 
            "Nee."   
         ], 
         "answercorrect": "Ja." 
}, 
{ 
"question": "Een batterij is een voorbeeld van een stroombron", 
         "answer": [ 
            "Nee."   
         ], 
         "answercorrect": "Ja." 
}, 
{ 
"question": "Een oplader in het stopcontact verbruikt altijd stroom", 
         "answer": [ 
            "Nee."   
         ], 
         "answercorrect": "Ja." 
}, 
{ 
"question": "De eerste batterij is uitgevonden door professor Volta", 
         "answer": [ 
            "Nee."   
         ], 
         "answercorrect": "Ja." 
}, 
{
"question": "De eerste batterij is uitgevonden in het jaar 2000", 
         "answer": [ 
            "Ja."   
         ], 
         "answercorrect": "Nee." 
}, 
{ 
"question": "De stofzuiger is het eerste echte elektrische apparaat", 
         "answer": [ 
            "Nee."   
         ], 
         "answercorrect": "Ja." 
 }
 ],
"water":[
{ 

"question": "Hoeveel procent van het water op aarde is drinkbaar?", 
         "answer": [ 
            "30%.", 
            "5%." 
         ], 
         "answercorrect": "1%." 
}, 
{ 
"question": "Is het zuiveren van water uit rivieren een lastigere klus dan het zuiveren van water uit de grond en de duinen?", 
         "answer": [ 
            "Nee." 
         ], 
         "answercorrect": "Ja." 
}, 
{ 
"question": "Hoeveel liter water gebruikt een persoon gemiddeld in Nederland per dag?", 
         "answer": [ 
            "230L.", 
            "50L" 
         ], 
         "answercorrect": "120L." 
}, 
{ 
"question": "Voor hoeveel procent bestaat het menselijk lichaam uit water?", 
         "answer": [ 
            "10%.",
            "50%" 
         ], 
         "answercorrect": "70%." 
}, 
{ 
"question": "In de scheikunde wordt water met welke formule aangeduid?", 
         "answer": [ 
            "O2.", 
            "H2" 
         ], 
         "answercorrect": "H2O." 
}, 
{ 
"question": "Hoeveel procent van de wereldbevolking heeft geen schoon drinkwater?", 
         "answer": [ 
            "2,9%.", 
            "40,2%" 
         ], 
         "answercorrect": "8,4%." 
},
{ 
"question": "Om water goed te kunne zuiveren worden minuscule deeltjes ijzer toegevoegd?", 
         "answer": [ 
            "Nee",            
         ], 
         "answercorrect": "Ja." 
}, 
{
"question": "Voordat het gezuiverde water van de bron naar de kraan is, heeft het water er hoeveel dagen over gedaan?", 
         "answer": [ 
            "19 dagen.", 
            "365 dagen" 
         ], 
         "answercorrect": "153 dagen."
}
]
}

 

 

 

 

 